【保良局訓練營】前員工爆料：設計必敗任務 毀學生自尊

保良局訓練營前員工何先生（化名）向《蘋果》透露，該營導師信奉先破後立，「佢哋成日講，要先摧毀學生所有自尊，再建立導師認為好嘅價值觀」，更踢爆不少訓練任務早有劇本，包括在計時方面「做手腳」，令學生首次進行任務時必定失敗，經導師「激勵」、哀求第二次機會後再嘗試，才能「成功」。

兩年多前曾短暫擔任訓練營助教的何先生，透露營中一切均「跟住劇本去做，學生第一次嘗試一定會fail（失敗），第二次一定pass（通過）」。他舉例指，導師會要求全班學生限時內爬過高牆，基於安全理由、學生必須先脫下手錶，剛好令學生無法自行計時。

何先生指，當學生作出第一次嘗試時，導師必定在剩下數名學生、將近成功時高呼「時間夠」，然後開始責罵學生，包括要同學撕爛班旗，個別導師更要將班旗丟在山邊，藉此「激勵」學生。然後導師會暗示學生主動要求「畀多次機會」，導師此時則會扮作「好唔想畀機會」，只是在學生哀求下才開恩。

學生獲得第二次機會後，負責計時的導師一般會「做手腳」，例如輪到最後一、兩名學生時候，便會慣例地高呼「倒數10秒」營造緊張感，而其他在場導師則會設法令最後一名學生順利爬過高牆。何先生說，為了驗證相關計時是否準確、抑或只是按劇本進行，曾經試過暗地裏自行計時，發現實際所用的時間，比現場導師報稱的時間多出1倍。

辣殺camp,吔屎喇!

push

垃圾玩果陣已經估撚到啦
又唔擺個鐘出黎
又撚我地話我地果屆最廢